英華生操場和平悼念梁凌杰 校方追究恐嚇「訓輔」兼紀律處分

早前有多名英華書院學生於校內操場和平悼念去年6.15在太古廣場外墮斃的抗爭者梁凌杰。校方昨向家長及學生發通告，指參與該活動之學生因在校內叫口號及唱含政治訊息歌曲，涉違反教育局早前所發的通告指引，明言將對學生採取紀律處分。

約20名英華書院學生本周一於小息期間到操場悼念抗爭者梁凌杰逝世一周年。校方日前發通告，引用教育局於本月10日向全港學校師生所發之通告，指學生不能在校內舉行拉人鏈、叫口號及唱含政治訊息歌曲，校方應予以阻止；如學生屢勸不改，校方有權採取訓輔及紀律處分。

校方亦於通告中指，本周一有多名同學其「行為與有關指引相悖」，校方將嚴肅跟進，包括對有關學生進行訓輔及紀律處分，及與有關學生的家長會面，尋求其支援。

校方現時亦於校網貼出告示，指學校對個別同學於15日的行為及做法並不認同，校方指學校一直秉持政治中立原則，反對任何鼓吹「港獨」的口號和言論，當日事件發生時已有老師在旁勸止。

《蘋果》已就事件分別向校方及發起悼念的學生組織「英華本土」查詢，正待回覆。

校方昨向家長及學生發通告，指參與該活動之學生因在校內叫口號及唱含政治訊息歌曲，涉違反教育局早前所發的通告指引，明言將對學生採取紀律處分。

奶到

驚撚咩
大學睇DSE咋

如果見家長果時個家長對住個校長講同唱, 洗唔洗罰埋個家長

名校仔駛唔駛驚你
人地老豆老母撚番你轉頭都得
缺點大小過算d咩

玩串個party派狗入去拉人囉笨柒

依家班學生連黑警都唔驚 會唔會驚訓導啊

你有種咪踢班學生出校囉
收哂班奶共學生
不過升大學有幾多人就唔知啦
你記大過，只要公開試考得好就冇人睇

全世界大學同公司都唔會睇中學操行成績

記大過？
好撚驚

坦白講今時今日學校校規對班學生已經冇乜約束力

多口嘅學校/僱主：唔係呀？ 嗌句口號同悼念就記缺點大過 笑大人個口咩呢間垃圾學校

所謂嘅校風

係學校層面對外一定要咁講，因為學校唔可以唔跟教育部指引。

凶學生巧叻叻

記大過令人生更精彩

其他學校啲學生去晒邊

學校搞鳩學生果時仲叫政治中立？
唱首歌就港獨

家長呢

pish

返工都唔會睇你有冇大過啦，驚西

英華仔驚西你校內成績咩

埋伏係教員室既便衣狗即刻撲出黎

學校可以做啲咩？如果有家長背後支持，教畜驚到瀨屎！

屌

邊個主任訓係到

記過2個大過一樣入大學 驚閪咩
根本冇人睇

政治中立係任人講,講咩都得
而唔係唔俾講
d藍同學夠可以搞個愛支小息集會架

政治中立但係又反對任何鼓吹「港獨」的口號和言論

[內附懶人包]一鍵投訴紅官蘇文隆

幫推

制止條撚咩
一係就call綠暴徒入去

最好踢晒出校

睇你邊到搵學生

大個左睇返中小學個D缺點小過

真係唔知有咩用

基本上你唔好多到比人踢出校既話

當印花咁儲都ok

英華仔真係怕撚你咩

中學成績冇人睇

遲d 一定加咩操行分落去
Let see

到底共有咩好奶
真係唔明

大陸

出黎做野都唔睇大過
升大學又唔睇大過
你記飽去啦

悼念死人都唔得?

毅進仔：想當年瘋狂留玩記大過，搞大女同學個肚
依家讀完毅進三萬一個月

英華仔加油
申利 : 中學記好多過同缺點，都入到大學，靠自己就得

操行固然冇意思，不過唔好太睇得起啲大學

嚇撚咩
同學記住記過呢d係無撚用架

係佢地眼中政治中立係大家唔好出聲就係中立

當年鄭鈞傑條撚樣話自己唔會做校長，唔鐘意揸權，想做班主任多啲

好啦，由副校升校長代理，又話一年後點都唔會繼續做校長，會另覓人選，結果一做就做到依家

口講一套做就另一套，鐘意揸權又要扮唔鐘意，呢啲戀棧權力嘅撚屌最撚陰濕，最後咪一條仆街為咗揸權就賣撚咗間校之前嗰200年建立嘅文化同聲譽

奶共奶到咁撚樣你對唔對得住校訓呀英華舊生鄭鈞傑

作為英華仔舊生，鄭校長已經好包容，係班董事會比壓力，班董事個個藍到黑
當年李校長同袁副校已經試左劑推走人...

英華驚條撚 轉頭搵daddy黎屌9你呀

其實某程度上做俾人睇
唔通同你講支持學生然後俾位政府入咩

董事會當年局佢上，因為無人接個爛攤子，唔通搵JOSEPH由英文系主任架空上去做校長直接

和平悼念都唔俾，仲話係名校

因為中立所以唔俾人唱？
呢d唔係叫打壓咩

做門面功夫都俾蘋果批
講真最黃中學男英認第二都冇人敢認第一

驚撚咩

去大學到做野邊撚個會睇

我哋明白好多仔女因發夢比畀屋企人封鎖經濟
希望藉此可以幫到仔女
仔女有需要可以入黎
家長所捐助的物資，將悉數用於仔女身上
資料絕對保密

人多真係驚條毛

明言將對學生採取紀律處分wor

坐監都未驚 驚你老師

屌 咪on9喇你黃唔黃唔使開咪上報紙講既 你有同佢傾過計 有留意下佢fb就知佢咩取態喇

佢呢個角色 唔通擺到明咁講話支持港獨咩？
再者英華有公眾形象 都唔可以做到咁出面喇

我就唔覺佢會真係記班學生過喇

伸利：舊生

唔係 神科會睇

當年瘋狂撚鳩sk龐狗
最癲果班入曬神科
有料果堆又唔撚驚閪瘋狂撚狗，讀書唔成果班撚完你都無野好輸
有咩紀律懲處呀睇過

有睇POST同學，我可以用大學教職員身份話你知:

入大學無人會理你
中學校內19 成績表 & 唔會因為你操行F 而唔收你!!!!!!!

咪記缺點，一個學年有十幾分可以扣驚閪

exact7ly
有班激進嘅炸鄭鈞傑FB 搞到人FB 都停埋，大佬唔通要起電視面前叫光復香港先叫黃咩，之前法庭聲緩都低調唔阻止啦

其實英華班高層已經算黃(唔計啲濕9董事) 今次好明顯係做下樣扮下訓斥學生 你地愈煲愈大只會令班高層更難做

紀律處分？？食得㗎？

yes琴晚唔係話個小學生家長打去中學投訴，話唔會嚴厲處理先再比教育局逼咩

咁快改埋口叫教育部

名校仔驚閪你班藍絲咩
btw 出到黎不嬲唔睇成績/操行

夠薑咪踢撚晒佢地出校囉
睇下國際會點評論你依間野

警暴 刑責都唔驚 驚你記缺點？

下次dse
想問有咩科要睇中學操行

神科先唔睇

睇黎你唔係玩衣樣

真相.

真係畀你吹漲
16年就話唔會阻止講港獨議題
14反國教嗰年assembly邵中仲可以上台屌龐狗開聲反國教
依家悼個念校方就發聲明話不認同又話要見家長，高調打壓學生，仲邊有人敢喺到搞本土活動？最後咪好似以前咁得嗰十幾個搞手搞囉
仲有呀，英華黃係班學生黃呀，唔撚係班高層黃，關佢地撚事咩
家教會個副主席咪係好例子囉，紅到黑呀
個人立場係黃又點？我都可以話郭偉健係黃，唔通要擺到明支持港獨咩

利申: 成家都係舊生

Sk

中學版64

驚條撚咩記大過囉好撚驚

黎緊會睇政治正確
仲睇埋你政治血統（三代解放軍有分加）
讀名校要根正苗紅吖

btw 盲眼吖sir而家點

比著第二度成間學校晨早燒左

名校仔老頭老母係收成期，唔搞自己做仔但會㧻人地個仔出來祭旗

學校唔撚同你報DSE

其實有好多奶共學生讀書好叻

屌你幾年前點同而家比呀
幾年前教畜局有冇染紅得咁緊要
幾年前夠唔夠膽DQ DSE題目
如果英華高層唔係黃（校董除外）班師弟一早比人割撚左蓆十世啦
上年到而家英華校園抗爭都見過幾次報
有冇見過有師弟比人清算？
今次呢單野搞到咁大，高層真心冇可能唔做野
有時我覺得既然大家都有類似立場，都算係同路人，就唔好搞到大家難做啦
希望師弟都可以體諒下學校
我覺得反而你地集體走堂去和你lunch都冇呢單野迴響咁大，當然唔好著住校服啦

盡做 大過小過冇用唔使驚

狗都未驚 驚你？

學校報驚